港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手 方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

節錄

港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手
方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

港台、商台及新城在下月及明年1月舉行一年一度的樂壇頒獎禮，港台的《第43屆十大中文金曲》將於明年1月中錄播，網上投票日前已正式開始。不少網民近日呼籲大家合力投票給「黃」色歌手，方皓玟描述去年反修例運動的歌曲《人話》，繼去年在叱咤頒獎禮被票選為我最喜愛的歌曲大獎後，網民今年力谷爭奪港台的至尊金曲獎，希望合力延續黃色音樂圈。

相關新聞：【投票機制】樂迷結果佔七成

。。。。。。。。。。。。。。。港台網上投票已於上周六開始至後日為止，近日不少網民發起「召喚投票師」，呼籲投票給「黃」色歌手。

■方皓玟的《人話》MV重現多個去年抗爭畫面，包括8.31太子站事件。資料圖片

爆粗寸爆政府

港台頒獎禮今年的安排除了錄播外，亦取消了十優歌手和進步獎，至於歌迷可參與投票的獎項，有金曲獎、國語歌曲獎、新人獎、男歌手獎、女歌手獎、樂隊/組合獎及至尊金曲獎。。。。。。。。。。。。。。，但以「十大中文金曲頒獎禮」的選舉期截數計法，《人話》依然被撥入本年度候選歌之一。

《人話》自去年尾推出後備受網民熱捧，大讚歌詞確實反映去年社會運動實況，句句到肉，當中更爆粗：「真相早已失了蹤，任你作偏頗劇情是空洞……tell me what X you say，還擺出高姿態你講X夠未。」MV以去年社會運動抗爭以及一眾高官的鏡頭貫穿，因此甫推出已大受黃絲歌迷力捧，在YouTube點擊已逾200萬。自港台網上投票開始後，連日來連登仔力推《人話》，希望此歌可以衝擊全球華人至尊金曲獎，藉歌曲向全世界發聲，不少網民紛紛留言：「投到《人話》攞至尊金曲！」

除方皓玟外，網民亦力推現年30歲的女歌手梁嘉茵（Serrini），皆因去年她在台灣金音獎頒獎禮上獲海外創作音樂獎時，當時她仍是港大研究生，在台上哭訴警察闖校園慘況，而Serrini今年在港台頒獎禮有份角逐女歌手獎，網民發力力谷她跟方皓玟，希望兩人可以打入三甲。另有不少曾經發聲的歌手入圍，歌曲被內地下架的RubberBand入圍樂隊/組合獎，馬來西亞歌手黃明志與影帝黃秋生入圍憑《China Reggaeton》入圍國語歌曲獎，ToNick今年4月推出《衰喺個掣度》寸盡政府，歌曲同樣入圍金曲獎。

新人有望突圍

網民也表示要大力催谷今年有實力的新人，的確有不少新勢力抬頭如ViuTV節目《全民造星》出身的MIRROR成員柳應廷（Jeremy），他憑《迴光物語》奪903專業推介冠軍歌，另外環球旗下新人陳凱詠（Jace）更憑《天生二品》奪四台排行榜的冠軍，兩人都有望在頒獎禮上突圍而出。

手機用戶請按此放大圖表

投票link

要SMS 驗證

Pinned

港台網上投票已於上周六開始至後日為止

方便大家，人話係28號

不如樓主提議埋仲有邊首歌/ 歌手值得撐

022. 漫長
RubberBand

Tell me what 柒you say

連日來連登仔力推《人話》
唔覺嘅

推

《RTHK十大中文金曲》開始投票喇，11月15日截止，投完幫手推!!!

呢度有詳細討論

只屬參考：

最好係大家都認真聽下先投，唔好鳩投
鳩投而唔支持本地音樂冇意思

【投票機制】樂迷結果佔七成

港台《第43屆十大中文金曲頒獎典禮》將於明年1月16日錄播，網上投票已在進行中。在港台頒獎禮一眾獎項中，金曲獎、國語歌曲獎、新人獎、男歌手獎、女歌手獎、樂隊/組合獎及至尊金曲獎等，評分準則是樂迷投票佔70%；而專業評選團則佔30%，因此投票對結果是十分之重要。

相關新聞：港台頒獎禮網上投票 手足齊撐同路歌手 方皓玟《人話》爭至尊金曲 延續黃色音樂圈

至於入圍準則，只要歌曲、歌手、樂隊或組合曾登上中文歌曲龍虎榜三甲位置，皆自動成為候選歌曲及男、女歌手獎等人選。國語歌曲獎則只要曾上中文歌曲龍虎榜便可加入候選。

陳健安 馮允謙 許廷鏗
方皓玟 Serrini 鄧小巧
KOLOR RubberBand ToNick Yellow!野佬

人話 係 28號

幻愛 小塵埃

撐！！！！！
加油呀小明

方皓玟 - 人話 (Explicit Content) [Official Music Video]

Charmaine Fong
39.2K subscribers
人話 (Explicit Content)

作曲：方皓玟
作詞：方皓玟
編曲：何山
監製：許創基 / 何山

聽你講嘢聽到忟
用你的特殊技能扮中肯
錯就錯在已被禁
欠公允倒退的厄運

真相早已失了蹤
任你作偏頗劇情是空洞
沒對話信任已斷送
你喜愛妖言惑眾 經已看通

tell me what 7 you say
還擺出高姿態你講撚夠未
最重要是過程缺乏証明
靠左耳穿過右耳 尖叫哭聲

tell me what 7 you say
良心一早已失去抹黑口耳鼻
要是暗淡世情有日放晴
你知我知佢知也知一臉莫明

人話 能猶如童話
人人如神話 人人人無差
人人同情他 無人能明他
人人人人話我話

現可於以下各大平台下載:

人話
Apple Music/iTunes:
Spotify:
KKBOX:
JOOX:
MusicOne:
MOOV:

人話 (Radio Edit)
Apple Music/iTunes:
Spotify:
KKBOX:
JOOX:
MusicOne:
MOOV:

tell me what 7 you say
還擺出高姿態你講撚夠未
最重要是過程缺乏証明
靠左耳穿過右耳 尖叫哭聲

硬係覺得件事有蘋果推有種柒味

推多次周爸爸上台

今年冇歌

投咗

如果你係要推
唔該問心
你真係覺得首歌好撚好聽？
你會覺得佢deserve呢個獎?
唔好因為首歌係黃而盲目去投

全球華人至尊金曲獎 投票link

Push

多謝支持「第43屆十大中文金曲」！
你的登記電郵將收到「電郵驗證」(Email verification) ，請於2020年11月15日(23:59)前按下電郵中的「電郵驗證」，以完成投票程序。

不嬲都鍾意小明,上次唔係嗰肥婆阻撚住早得咗,個十首唯大部分投了黃人,得深夜告別練習同Mad唔知黃唔黃

28號 人話

推！

咁投劉華lor

投晒
Rubberband / 小明 / kolor

投嘅話最多都係投佢嘅政治取態同膽識
利申覺得唔好聽

gogogo

人話個音樂底不知幾正

我覺得好聽^^

深夜告別練習、Mad兩首都正

Kolor kolor

Gogogo

咁撚難聽都推

Tell me what 7 you say

鍾意李11多啲 btw點解冇soul jase今年隻CD
定係要出年先投得今年啲歌?

搵到了 冇野啦

已投

push

吹？
我係鐘意投比佢呀 唔撚得？

希望大家都支持56 進退 kolor

國語歌我覺得投畀黃明志唔錯

真心好聽

serrini 網絡安全隱患